# Описание методов работы с чатом

## GET messenger_availability?id=123

__Описание:__

 Метод для определения доступности раздела для конкретного матча

__Параметры и данные:__

`id` – идентификатор матча

__Ответ:__

```json
{
    "isAvailable":true
}
```

## GET messenger/messages?id=123&lastcommentid=someid&count=30

__Описание:__

 Получение сообщений в чате для конкретного матча, отсортированных по новизне (первый самый новый)

__Параметры и данные:__

`lastcommentid` - необязательный параметр. ID последнего комментария, необходимо возвратить _count_ комментариев которые были написаны ДО него (выступает в роли _offset_). Если не задан, то вернуть _count_ последних (самых новых) комментариев

`id` – идентификатор матча

__Ответ:__

```json
[
    {
        "id":"1",
        "username":"alesha_karamazov",
        "photoUrl":"some photo url",
        "userOnMatch":false,
        "text":"Надо признать, что во втором тайме пришлось понервничать. И тем не менее с победой, сине-бело-голубые! Отрыв в восемь очков сохранен, и это очень хорошо!",
        "publicationDate":"YYYY-MM-DDThh:mm:ss"
    }
]
```

## GET messenger/new_messages?id=123&lastcommentid=someid

__Описание:__

 Получение всех новых сообщений, которые были написаны ПОСЛЕ сообщения c ID _lastcommentid_ в чате для конкретного матча, отсортированных по новизне (первый самый новый)

__Параметры и данные:__

`lastcommentid` - ID комментария, необходимо возвратить все комментарии которые были написаны ПОСЛЕ него.

`id` – идентификатор матча

__Ответ:__

```json
[
    {
        "id":"1",
        "username":"alesha_karamazov",
        "photoUrl":"some photo url",
        "userOnMatch":false,
        "text":"Надо признать, что во втором тайме пришлось понервничать. И тем не менее с победой, сине-бело-голубые! Отрыв в восемь очков сохранен, и это очень хорошо!",
        "publicationDate":"YYYY-MM-DDThh:mm:ss"
    }
]
```

## POST messenger/new_message

__Описание:__

Отправка нового сообщения в чат для конкретного матча

__Параметры и данные:__

`matchId` – идентификатор матча, к которому относится сообщение

`responseTo` – идентификатор сообщения, в ответ на которое отправляется данное сообщение. `null` если не является ответом на другое сообщение. 

```json
{
    "matchId":"matchId",
    "responseTo":"message id",
    "text":"Надо признать, что во втором тайме пришлось понервничать. И тем не менее с победой, сине-бело-голубые! Отрыв в восемь очков сохранен, и это очень хорошо!",
}
```

__Ответ:__

```json
{
    "id":"1",
    "username":"alesha_karamazov",
    "photoUrl":"some photo url",
    "userOnMatch":false,
    "text":"Надо признать, что во втором тайме пришлось понервничать. И тем не менее с победой, сине-бело-голубые! Отрыв в восемь очков сохранен, и это очень хорошо!",
    "publicationDate":"YYYY-MM-DDThh:mm:ss"
}
```

## GET user?nickname=alesha_karamazov

__Описание:__

 Метод для получения публичной информации о пользователе из его профиля

__Параметры и данные:__

`nickname` – никнейм – уникальный идентификатор пользователя

__Ответ:__

[См. получение профиля пользователя](../00_profile/User.md)